Koos ollid Kohtu mehhed 
peawanem Adam Traugott
Abbimehhed 
Jan Amandus
Jan Albert
Tulli Kohtu ette Jaan Porman, kebab, et Mart Janihi, ja Jürri Tõnjes, anned on temma kaerad ärra sönud. 
Selle peale kutsuti kohtu ette Mart Janih, ja Jürri Tõnjes, kohhus kulas sedda asja jerrele kudas need anned ollid siisse läinud, naad ütlessid et aid on  wägga waene.
Jaan Porman on küllind 3 werikut selle matüki peale ja Tallitaja Abbimes on sedda pealt watamd ja mõistnud, et makske se seme ärra se on waene Kaer egga siit semet ei sa. Jaan Porman ei olle sellega rahhul.
Siis kohhus mõistis et Mart Janih ja Jürri Tõnjes maksawad 5 Kob. anne pealt. Se sai neile kohtu polt kulutud, ja naad ollid sellga rahul ja leppisid ärra.
Kohtu peawanem Adam Traugott XXX
Abbimehhed 
Jaan Amandus XXX Jaan Albert XXX
Kirjutaja Pulbert
